Es deber de los delegados consultar en forma permanente la Declaración de Principios y mantenerse en contacto con el resto del Partido Pirata según los mecanismos definidos en el Título III de este Documento, de manera de asegurarse que su actuar en representación del Partido sea fiel a los Principios y accionar propuestos por éste.